南華早報記者前往澳門採訪慶回歸活動時被拒入境

《南華早報》一名記者前往澳門採訪慶祝回歸活動時，被拒入境。

《南華早報》報道，男記者原定已報名前往澳門，採訪國家主席習近平出席回歸20周年慶祝活動，今日入境時一度被扣查，要求他填表申報個人資料，包括地址、親屬姓名、婚姻狀況及到訪目的，並要出示回歸典禮的採訪邀請、酒店預訂資料及記者證，又問他採訪以外有否計劃與其他人見面，最終在3小時後獲書面通知入境被拒，認為有「強烈跡象」顯示，他會在澳門危害公共安全及公共秩序，他被安排乘船回港。

報道說，該名記者近日曾作系列報導，討論澳門回歸20年間的變化，前往澳門採訪前有預先申請，星期一已獲當地政府通知他領取記者證。他上星期到澳門採訪時，亦曾被當地警方帶到同一房間扣查，兩小時後獲放行。

昨日NOW新聞台報道指，一名記者經港珠澳大橋到門採訪回歸活動時，被內地邊防人員拒絕入境，期間未有交代原因，近3小時後被要求返港。

南早都唔俾，咁應該得大公文匯tvb得

no english 奶共都冇情講

南早咁紅都唔俾
癡9線

南早係紅媒
睇twitter記者私下唔太紅

金融中心喎

其實香港都開始拒絕外國記者入境
可以預視到未來華語圈嘅新聞重鎮會轉移去新加坡或者台北

新加坡新聞審查好勁，台灣好好多

新加坡無新聞自由

金融商業財經嘅大部分喺新加坡
仲有啲喺香港 例如CNBC亞洲台有香港新加坡兩個office
我唔覺得會繼續留
至於真係新聞嘅應該會搬去台北
例如德國之聲已經喺台北開office

thx for sharing